<html>
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        
            <script src="lib/bindings/utils.js"></script>
            <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/dist/vis-network.min.css" integrity="sha512-WgxfT5LWjfszlPHXRmBWHkV2eceiWTOBvrKCNbdgDYTHrT2AeLCGbF4sZlZw3UMN3WtL0tGUoIAKsu8mllg/XA==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
            <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/vis-network.min.js" integrity="sha512-LnvoEWDFrqGHlHmDD2101OrLcbsfkrzoSpvtSQtxK3RMnRV0eOkhhBN2dXHKRrUU8p2DGRTk35n4O8nWSVe1mQ==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer"></script>
            
        
<center>
<h1></h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->
        <link
          href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/css/bootstrap.min.css"
          rel="stylesheet"
          integrity="sha384-eOJMYsd53ii+scO/bJGFsiCZc+5NDVN2yr8+0RDqr0Ql0h+rP48ckxlpbzKgwra6"
          crossorigin="anonymous"
        />
        <script
          src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/js/bootstrap.bundle.min.js"
          integrity="sha384-JEW9xMcG8R+pH31jmWH6WWP0WintQrMb4s7ZOdauHnUtxwoG2vI5DkLtS3qm9Ekf"
          crossorigin="anonymous"
        ></script>


        <center>
          <h1></h1>
        </center>
        <style type="text/css">

             #mynetwork {
                 width: 100%;
                 height: 100vh;
                 background-color: #ffffff;
                 border: 1px solid lightgray;
                 position: relative;
                 float: left;
             }

             

             

             
        </style>
    </head>


    <body>
        <div class="card" style="width: 100%">
            
            
            <div id="mynetwork" class="card-body"></div>
        </div>

        
        

        <script type="text/javascript">

              // initialize global variables.
              var edges;
              var nodes;
              var allNodes;
              var allEdges;
              var nodeColors;
              var originalNodes;
              var network;
              var container;
              var options, data;
              var filter = {
                  item : '',
                  property : '',
                  value : []
              };

              

              

              // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
              function drawGraph() {
                  var container = document.getElementById('mynetwork');

                  

                  // parsing and collecting nodes and edges from the python
                  nodes = new vis.DataSet([{"color": "#c65247", "description": "\"Die Istanbul-Konvention ist ein internationales Abkommen zur Bek\u00e4mpfung der geschlechtsspezifischen Gewalt gegen Frauen und M\u00e4dchen.\"", "entity_type": "\"CATEGORY\"", "id": "\"ISTANBUL-KONVENTION\"", "label": "\"ISTANBUL-KONVENTION\"", "shape": "dot", "size": 10, "source_id": "chunk-7fcf64b18fb7490112842ca821721b5b", "title": "\"Die Istanbul-Konvention ist ein internationales Abkommen zur Bek\u00e4mpfung der geschlechtsspezifischen Gewalt gegen Frauen und M\u00e4dchen.\""}, {"color": "#e506e0", "description": "\"Der Deutsche Bundestag ist das deutsche Parlament, in dem Politiker und Politikerinnen diskutieren und Gesetze erlassen.\"", "entity_type": "\"ORGANIZATION\"", "id": "\"DEUTSCHEN BUNDESTAG\"", "label": "\"DEUTSCHEN BUNDESTAG\"", "shape": "dot", "size": 10, "source_id": "chunk-7fcf64b18fb7490112842ca821721b5b", "title": "\"Der Deutsche Bundestag ist das deutsche Parlament, in dem Politiker und Politikerinnen diskutieren und Gesetze erlassen.\""}, {"color": "#69c361", "description": "\"Frauenh\u00e4user sind Zufluchtsorte f\u00fcr Frauen und M\u00e4dchen, die Opfer von h\u00e4uslicher Gewalt geworden sind.\"", "entity_type": "\"ORGANIZATION\"", "id": "\"FRAUENH\u00c4USER\"", "label": "\"FRAUENH\u00c4USER\"", "shape": "dot", "size": 10, "source_id": "chunk-7fcf64b18fb7490112842ca821721b5b", "title": "\"Frauenh\u00e4user sind Zufluchtsorte f\u00fcr Frauen und M\u00e4dchen, die Opfer von h\u00e4uslicher Gewalt geworden sind.\""}, {"color": "#ed3f38", "description": "\"Frau Pr\u00e4sidentin ist eine hohe politische Funktion\u00e4rin, die in der Debatte \u00fcber h\u00e4usliche Gewalt sprach.\"", "entity_type": "\"PERSON\"", "id": "\"FRAU PR\u00c4SIDENTIN\"", "label": "\"FRAU PR\u00c4SIDENTIN\"", "shape": "dot", "size": 10, "source_id": "chunk-7fcf64b18fb7490112842ca821721b5b", "title": "\"Frau Pr\u00e4sidentin ist eine hohe politische Funktion\u00e4rin, die in der Debatte \u00fcber h\u00e4usliche Gewalt sprach.\""}, {"color": "#1434c3", "description": "\"Silvia Breher ist eine Politikerin, die f\u00fcr die CDU/CSU-Fraktion sprach.\"", "entity_type": "\"PERSON\"", "id": "\"SILVIA BREHER\"", "label": "\"SILVIA BREHER\"", "shape": "dot", "size": 10, "source_id": "chunk-7fcf64b18fb7490112842ca821721b5b", "title": "\"Silvia Breher ist eine Politikerin, die f\u00fcr die CDU/CSU-Fraktion sprach.\""}, {"color": "#11ae11", "description": "\"Die Sozialdemokratische Union (SPD) ist eine sozialdemokratische politische Partei in Deutschland.\"", "entity_type": "\"ORGANIZATION\"", "id": "\"SPD\"", "label": "\"SPD\"", "shape": "dot", "size": 10, "source_id": "chunk-7fcf64b18fb7490112842ca821721b5b", "title": "\"Die Sozialdemokratische Union (SPD) ist eine sozialdemokratische politische Partei in Deutschland.\""}, {"color": "#2f7a6c", "description": "\"Die Freien Demokraten (FDP) sind eine liberale politische Partei in Deutschland.\"", "entity_type": "\"ORGANIZATION\"", "id": "\"FDP\"", "label": "\"FDP\"", "shape": "dot", "size": 10, "source_id": "chunk-7fcf64b18fb7490112842ca821721b5b", "title": "\"Die Freien Demokraten (FDP) sind eine liberale politische Partei in Deutschland.\""}, {"color": "#9251f6", "description": "\"B\u00fcndnis\u00a090/Die Gr\u00fcnen ist eine politische Partei in Deutschland mit Sitz im Deutschen Bundestag.\"", "entity_type": "\"ORGANIZATION\"", "id": "\"B\u00dcNDNIS\u00a090/DIE GR\u00dcNEN\"", "label": "\"B\u00dcNDNIS\u00a090/DIE GR\u00dcNEN\"", "shape": "dot", "size": 10, "source_id": "chunk-7fcf64b18fb7490112842ca821721b5b", "title": "\"B\u00fcndnis\u00a090/Die Gr\u00fcnen ist eine politische Partei in Deutschland mit Sitz im Deutschen Bundestag.\""}, {"color": "#7bc3f1", "description": "\"Die CDU/CSU-Fraktion ist eine parteipolitische Gruppierung im Deutschen Bundestag.\"", "entity_type": "\"ORGANIZATION\"", "id": "\"CDU/CSU-FRAKTION\"", "label": "\"CDU/CSU-FRAKTION\"", "shape": "dot", "size": 10, "source_id": "chunk-7fcf64b18fb7490112842ca821721b5b", "title": "\"Die CDU/CSU-Fraktion ist eine parteipolitische Gruppierung im Deutschen Bundestag.\""}]);
                  edges = new vis.DataSet([{"description": "\"Die Istanbul-Konvention ist ein Abkommen, das Deutschland\u0648\u0642\u0639 unterzeichnet hat, und dessen Umsetzung im Deutschen Bundestag diskutiert wurde.\"", "from": "\"ISTANBUL-KONVENTION\"", "keywords": "\"europ\u00e4ische Konvention, rechtliche Verpflichtung\"", "source_id": "chunk-7fcf64b18fb7490112842ca821721b5b", "title": "\"Die Istanbul-Konvention ist ein Abkommen, das Deutschland\u0648\u0642\u0639 unterzeichnet hat, und dessen Umsetzung im Deutschen Bundestag diskutiert wurde.\"", "to": "\"DEUTSCHEN BUNDESTAG\"", "width": 14.0}, {"description": "\"Die Frauenh\u00e4user sind Institutionen, die Unterst\u00fctzung f\u00fcr Opfer von h\u00e4uslicher Gewalt anbieten, und ihre Finanzierung wurde im Deutschen Bundestag diskutiert.\"", "from": "\"DEUTSCHEN BUNDESTAG\"", "keywords": "\"finanzierung, sozialer Schutz\"", "source_id": "chunk-7fcf64b18fb7490112842ca821721b5b", "title": "\"Die Frauenh\u00e4user sind Institutionen, die Unterst\u00fctzung f\u00fcr Opfer von h\u00e4uslicher Gewalt anbieten, und ihre Finanzierung wurde im Deutschen Bundestag diskutiert.\"", "to": "\"FRAUENH\u00c4USER\"", "width": 16.0}, {"description": "\"Die Frau Pr\u00e4sidentin sprach im Deutschen Bundestag \u00fcber das Problem der h\u00e4uslichen Gewalt in Deutschland.\"", "from": "\"DEUTSCHEN BUNDESTAG\"", "keywords": "\"parlamentarische Debatte, politischer Diskurs\"", "source_id": "chunk-7fcf64b18fb7490112842ca821721b5b", "title": "\"Die Frau Pr\u00e4sidentin sprach im Deutschen Bundestag \u00fcber das Problem der h\u00e4uslichen Gewalt in Deutschland.\"", "to": "\"FRAU PR\u00c4SIDENTIN\"", "width": 18.0}, {"description": "\"Die Frau Pr\u00e4sidentin sprach in der Debatte, w\u00e4hrend Silvia Brecher f\u00fcr die CDU/CSU-Fraktion das Wort hatte.\"\u003cSEP\u003e\"Die Frau Pr\u00e4sidentin sprach in der Debatte, w\u00e4hrend Silvia Breher f\u00fcr die CDU/CSU-Fraktion das Wort hatte.\"", "from": "\"FRAU PR\u00c4SIDENTIN\"", "keywords": "\"parlamentarische Rituale, politische Debatte\"", "source_id": "chunk-7fcf64b18fb7490112842ca821721b5b", "title": "\"Die Frau Pr\u00e4sidentin sprach in der Debatte, w\u00e4hrend Silvia Brecher f\u00fcr die CDU/CSU-Fraktion das Wort hatte.\"\u003cSEP\u003e\"Die Frau Pr\u00e4sidentin sprach in der Debatte, w\u00e4hrend Silvia Breher f\u00fcr die CDU/CSU-Fraktion das Wort hatte.\"", "to": "\"SILVIA BREHER\"", "width": 12.0}]);

                  nodeColors = {};
                  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
                  for (nodeId in allNodes) {
                    nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
                  }
                  allEdges = edges.get({ returnType: "Object" });
                  // adding nodes and edges to the graph
                  data = {nodes: nodes, edges: edges};

                  var options = {
    "configure": {
        "enabled": false
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": true
        },
        "smooth": {
            "enabled": true,
            "type": "dynamic"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": true,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};

                  


                  

                  network = new vis.Network(container, data, options);

                  

                  

                  


                  

                  return network;

              }
              drawGraph();
        </script>
    </body>
</html>